Title: Vor ein paar Jahren hatte ich im GEO...
Date: 2012-05-18 09:17
Author: marvin
Category: Uncategorized
Tags: messiah, religion, russia, vice
Slug: vor-ein-paar-jahren-hatte-ich-im-geo

![Vissarion-bulgary]({static}/images/Vissarion-bulgary.jpg)

Vor ein paar Jahren hatte ich im GEO-Magazin eine Reportage über einen
Mann aus Russland gelesen der sich für den rück gekehrten Jesus hält. Er
hat in Sibirien ein Dorf aufgebaut. Er war wohl mal Verkehrspolizist bis
er sich entschloss der wiedergekommene Messias zu sein. Er hat ein
kleines Dorf voller Anhänger um sich gescharrt und schreibt fleißig an
seinem eigenen Testament. An WTF's kaum zu überbieten. Angeblich soll es
einige Menschen in Russland gerade geben die sich für den Messias
halten. Nach den Jahren des Religionsverbotes scheint es da wirklich ein
Religionsvakuum zu geben welches gefüllt werden will. Ich bin auf jeden
Fall froh endlich zu wissen wie der "Messias der Taiga" nun heißt...
[Sergei Anatoljewitsch
Torop](http://de.wikipedia.org/wiki/Sergei_Anatoljewitsch_Torop).

VICE hat einen kleinen Dokumentarfilm über ihn gedreht...
[hier](http://www.vice.com/read/the-mysteries-of-the-teacher-0000099-v18n12?Contentpage=-1)
geht es zu dem Artikel...

{% youtube W2Cv5hZfOmk %}

(pic cc
[Sawromat](http://en.wikipedia.org/wiki/File:Vissarion-bulgary.jpg))

